**楊淇**（****，），本名**楊美玲**，香港演員。出身广告界，曾演出导演[陈果的](../Page/陈果_\(导演\).md "wikilink")《[母亲的抉择](../Page/母亲的抉择.md "wikilink")》廣告和[雪碧广告代言人等](../Page/雪碧.md "wikilink")。

2002年憑電影《[魂魄唔齊](../Page/魂魄唔齊.md "wikilink")》獲提名“[香港電影金像獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")”最佳新人獎。2004年凭電影《[20
30
40](../Page/20_30_40.md "wikilink")》获得“台灣電影[金马奖](../Page/金马奖.md "wikilink")”、“[香港電影金像獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")”及“[香港電影金紫荆獎](../Page/香港電影金紫荆獎.md "wikilink")”最佳女配角提名。2007年獲得由[香港電台主辦](../Page/香港電台.md "wikilink")，[香港電影金像獎協會協辦的](../Page/香港電影金像獎協會.md "wikilink")“[香港特區十周年電影選舉](../Page/香港特區十周年電影選舉.md "wikilink")”提名最具潛質女演員。

2012年加盟[香港電視網絡](../Page/香港電視網絡.md "wikilink")（HKTV），並在多套劇集擔任女主角，作品有《[童話戀曲201314](../Page/童話戀曲201314.md "wikilink")》、《[導火新聞線](../Page/導火新聞線.md "wikilink")》、《[三面形醫](../Page/三面形醫.md "wikilink")》，現已約滿。\[1\]

## 演出

### 舞臺劇

  - 《[2004: 香港漫遊](../Page/2004:_香港漫遊.md "wikilink")》 (2004年) (聲音演繹)
  - 《[梁祝下世傳奇](../Page/梁祝下世傳奇_\(舞台劇\).md "wikilink")》（2005年）飾演 小淇（第二女主角）
  - 《[華麗上班族之生活與生存](../Page/華麗上班族之生活與生存.md "wikilink")》（2008-2010年）
    (巡迴演出) 飾演 琪琪（第二女主角）
  - 《[我不要被你記住](../Page/我不要被你記住.md "wikilink")》（2010年）
  - 《[談判](../Page/談判.md "wikilink")》（2011年）
  - 《[愛之初體驗](../Page/愛之初體驗.md "wikilink")》（2012年）
  - 《[香港式離婚](../Page/香港式離婚.md "wikilink")》（2015年）飾演 Emily（第一女主角）
  - 《[Gap Life人生罅隙](../Page/Gap_Life人生罅隙.md "wikilink")》（Cast
    A）（2015年）飾演 陸蕊然（第一女主角）
  - 《[蒲2.0](../Page/蒲2.0.md "wikilink")》（2016年）飾演 小淇
  - 《仲夏夜之夢》（2016年）飾演 赫米婭（第一女主角）
  - 《香港家族-香港太空人》（2017年）飾演 Clara
  - 《聖訴》（2018年）飾演 Sister James
  - 《[香港式離婚](../Page/香港式離婚.md "wikilink")》（2018年）飾演 Emily（第一女主角）重演

### 電影

  - 《[絕世好B](../Page/絕世好B.md "wikilink")》（2002年）飾演 文員 Lin Lin（女配角）
  - 《[魂魄唔齊](../Page/魂魄唔齊.md "wikilink")》（2002年）飾演 Miko（女配角）
    （獲提名[香港電影金像獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")“最佳新人獎”）
  - 《[20 30 40](../Page/20_30_40.md "wikilink")》（2004年）飾演 依童（第四女主角）
    （獲提名[金马奖](../Page/金马奖.md "wikilink")、[香港電影金像獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")、[香港電影金紫荆獎](../Page/香港電影金紫荆獎.md "wikilink")“最佳女配角”）
  - 《[見鬼10](../Page/見鬼10.md "wikilink")》（2005年） 飾演 May
  - 《[盛夏光年](../Page/盛夏光年.md "wikilink")》（2006年）飾演 杜惠嘉（第一女主角）
  - 《[心想事成](../Page/心想事成.md "wikilink")》（2007年）飾演 丁芳（女配角）
  - 《[魔術男](../Page/魔術男.md "wikilink")》（2007年）飾演 Wing（第一女主角）
  - 《[咖啡，或茶](../Page/咖啡，或茶.md "wikilink")》（2008年）飾演 曉樺（第一女主角）
  - 《[香港四重奏: 偏偏](../Page/香港四重奏:_偏偏.md "wikilink")》（2010年）飾演 醉酒女（客串）
  - 《[全城熱戀](../Page/全城熱戀.md "wikilink")(中國大陸)/[全城熱戀熱辣辣](../Page/全城熱戀熱辣辣.md "wikilink")(港澳台)》（2010年）飾演
    記者（特別演出）
  - 《[幸福的旁邊](../Page/幸福的旁邊.md "wikilink")》（2011年）飾演 楊美玲 （第一女主角）
  - 《[五月一號](../Page/五月一號.md "wikilink")》（2015年）飾演 淇淇 （第三女主角）
  - 《[導火新聞線](../Page/導火新聞線_\(電影\).md "wikilink")》（2016年）飾演
    麥曉欣（Mallory、阿咩）（兩大女主角之一）
  - 《[棟篤特工](../Page/棟篤特工.md "wikilink")》（2018年）飾演 麥曉欣（Mallory、阿咩）（客串）
  - 《[鬼地方](../Page/鬼地方.md "wikilink")》（2019年）飾演 Stacey

### 電視劇

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>首播</strong></p></td>
<td><p><strong>劇名</strong></p></td>
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>备注</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2002年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/沙灘．排球．梳乎厘.md" title="wikilink">沙灘．排球．梳乎厘</a>》</p></td>
<td><p>B女</p></td>
<td><p>女配角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2005年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/十封信.md" title="wikilink">十封信</a>: <a href="../Page/消失的人.md" title="wikilink">消失的人</a>》</p></td>
<td><p>夏哲及夏哲的母親</p></td>
<td><p>女配角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2006年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/鳳凰衛視.md" title="wikilink">鳳凰衛視十週年短片</a>: 鳳凰戰隊第十話》</p></td>
<td><p>黃戰士</p></td>
<td><p>女配角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/我愛黑澀會.md" title="wikilink">我愛黑澀會</a>: <a href="../Page/美眉愛演戲.md" title="wikilink">美眉愛演戲</a>》</p></td>
<td><p>嘉賓</p></td>
<td><p>客串</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2007年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/香港電影月.md" title="wikilink">香港電影月</a>: <a href="../Page/取西經.md" title="wikilink">取西經</a>》</p></td>
<td><p>主持</p></td>
<td><p>客串</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2008年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/首作影畫.md" title="wikilink">首作影畫</a>: <a href="../Page/咖啡，或茶.md" title="wikilink">咖啡，或茶</a>》（電視版，20分鐘）</p></td>
<td><p>曉樺（小華）</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/人生解碼.md" title="wikilink">人生解碼</a>: <a href="../Page/一個人在途上.md" title="wikilink">一個人在途上</a>》</p></td>
<td><p>葛一諾<br />
（Queenie Quat、QQ）</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2009年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/論盡一家人.md" title="wikilink">論盡一家人</a>: <a href="../Page/半邊天.md" title="wikilink">半邊天</a>》</p></td>
<td><p>女兒</p></td>
<td><p>單元女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/流金頌.md" title="wikilink">流金頌</a>: <a href="../Page/有生之年.md" title="wikilink">有生之年</a>》</p></td>
<td><p>文靖</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2010年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/證義搜查線.md" title="wikilink">證義搜查線</a>》</p></td>
<td><p>鍾倩南（少女股神/南女）</p></td>
<td><p>第三女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2011年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/女人多自在4.md" title="wikilink">女人多自在4</a>: <a href="../Page/幸福的旁邊.md" title="wikilink">幸福的旁邊</a>》（電視版，45分鐘）</p></td>
<td><p>楊美玲</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2014年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/獅子山下.md" title="wikilink">獅子山下2014</a>:做地產》</p></td>
<td><p>詩</p></td>
<td><p>單元第一女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2015年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/童話戀曲201314.md" title="wikilink">童話戀曲201314</a>》</p></td>
<td><p>甄惠琳（Jade）</p></td>
<td><p>第二女主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/导火新闻线.md" title="wikilink">导火新闻线</a>》</p></td>
<td><p>麦晓欣<br />
（Mallory、阿咩）</p></td>
<td><p>三大女主角之一</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>《<a href="../Page/三面形醫.md" title="wikilink">三面形醫</a>》</p></td>
<td><p>甄雅如（Amber）、<br />
甄希如（Jodie）</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/獅子山下.md" title="wikilink">獅子山下2015</a>:記號 - 我們年輕，但我們也有過去》</p></td>
<td><p>Hailay</p></td>
<td><p>單元第一女主角</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2016年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/三一如三.md" title="wikilink">三一如三</a>》</p></td>
<td><p>陳珍妮（Jenny）</p></td>
<td><p>第一女主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>已停拍</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/天網_(香港電視劇).md" title="wikilink">天網</a>》</p></td>
<td><p>關加利</p></td>
<td><p>第二女主角</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>《<a href="../Page/我的家庭醫生3：相逢在黑夜的海上.md" title="wikilink">我的家庭醫生3：相逢在黑夜的海上</a>》</p></td>
<td><p>蘇甦</p></td>
<td><p>單元第一女主角</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2018年</p></td>
<td><p>《》</p></td>
<td><p>余亦欣</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>2019年</p></td>
<td><p>《千針百孔》</p></td>
<td><p>郭思思 (Ceci)</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 音樂錄像

  - 《閉上眼睛-[陳曉東](../Page/陳曉東.md "wikilink")》 （2004年）
  - 《黑眼圈-[周國賢](../Page/周國賢.md "wikilink")》（2009年）
  - 《騙人的-[曹震豪](../Page/曹震豪.md "wikilink")》（2011年）
  - 《靜止的回憶-曹震豪》（2011年）
  - 《ElevenToSeven-曹震豪，(客席演出)楊淇》（2011年）
  - 《Dun Wana Lie-曹震豪》（2012年）
  - 《做場好戲》（2015年）（HKTV電視劇《[童話戀曲201314](../Page/童話戀曲201314.md "wikilink")》主題曲）
  - 《得天獨厚》（2015年）（HKTV電視劇《[童話戀曲201314](../Page/童話戀曲201314.md "wikilink")》插曲）
  - 《奇蹟》（2015年）（HKTV電視劇《[童話戀曲201314](../Page/童話戀曲201314.md "wikilink")》插曲）
  - 《好時候 Perfect Moment》（2015年）
  - 《最幸福的眼淚-吳雨霏》（2015年）
  - 《taste of love》（2016年）（Viu
    TV電視劇《[三一如三](../Page/三一如三.md "wikilink")》插曲）
  - 《Shout n' Cry-Robynn & Kendy》（2017年）

### 廣告

  - [商業電台](../Page/商業電台.md "wikilink")·2001年度[叱咤樂壇流行榜頒獎典禮](../Page/叱咤樂壇流行榜頒獎典禮.md "wikilink")·香港·平面廣告
    (2001年)
  - [母親的抉擇](../Page/母親的抉擇.md "wikilink")·愛自己系列·“你當我係朋友”·香港·電視及平面廣告
    (2002年)
  - 羅用手作·手制皮包及時裝配飾·官方網站相集模特兒 (2008/2009年)
  - [東風日產](../Page/東風日產.md "wikilink")·奇駿X-TRAIL運動型多用途車·中國大陸·電視廣告
    (2011年)
  - [港鐵](../Page/港鐵.md "wikilink")·PopCorn將軍澳站商場·互聯網微電影3步曲之“然後” (2012年)

### 作品列表

2014年 《求戀淇》

## 參考資料

## 注釋

## 外部連結

  - [楊淇網誌: alive not dead](http://www.alivenotdead.com/kateyeung)
  - [楊淇社交網站:
    facebook專頁](https://www.facebook.com/pages/Kate-Yeung/14319198641)
  - [楊淇社交網站:
    facebook個人網頁](https://www.facebook.com/profile.php?id=522253646)
  - [楊淇社交網站: 新浪微博](http://weibo.com/yeungkate)
  - [\<香港中文大學: 大學線月刊\> (2012年1月，第104期) 人物專訪 “楊淇
    幸福在旁邊”](http://ubeat.com.cuhk.edu.hk/?p=2974)

[Y](../Page/category:香港電影女演員.md "wikilink")
[Y](../Page/category:前香港電視網絡藝員.md "wikilink")
[K](../Page/category:楊姓.md "wikilink")

1.